\section{Бионика}
Название \textbf{бионика} (от древн.греч. \textit{bion}) -  ячейка жизни. Изучает биологические системы и процессы с целью применения полученных знаний для решения инженерных задач. Предметом бионики является исследование структуры и функционирования биологических объектов различной сложности — от клеток до живых организмов и их популяций, с целью создания новых, более совершенных технических устройств и синтеза биотехнических комлпексов, оптимально использующих свойства биологических и технических элементов, объединенных в единую функциональную систему целенаправленного поведения.

\section{Кибернетика}
Кибернетика, как наука, возникла в 19?? после публикации книги Норберта Виннера \textit{«Кибернетика или управление и связь в животном и машине»}. Виннер увидел общность процесса управления в живых организмах и машине и оприделил кибернетику, как науку об управлении в животном организме и технике. \textbf{Кибернетичесекой системой} называют упорядоченную совокупность объектов элементов системы взаимодействующих и взаимосвязанных между собой, которые способны воспринимать, запоминать и перерабатывать информацию, а также обмениваться информацией. Таким образом, биологичесий организм можно назвать кибернетическйо системой. Предметом кибернетики является изучение общих свойств различных систем управления, независимо от их природы. Одним из базовых понятий в кибернетике является понятие \textit{обратная связь}. Обратные связи выполняют контролирующую функцию . \textbf{Обратная связь} — влияние результатов функционирования на характер функционирования; передача воздействия или информации с выхода системы (элемента системы) на ее вход; влияние объекта управления на управляющий орган. Все системы, поведение которых определяется не только храктером внешних воздействий, но и результатом выполенных им операций, носят название \textit{систем с обратной связью} или \textit{замкнутыми}. Ситема называется замкнутой, если все ее элементы обмениваются сигналами только между собой. В тех случаях, когда происходит изменение выходного сигнала, говорят об \textit{положительной} или \textit{отрицательной обратной связи}. Обратная связь назыавется \textbf{положительной}, когда управляющее воздействие направлено в ту же сторону, что и наметившееся отклонение. Обратная связь назыавется \textbf{отрицательной}, когда управляющее воздействие направлено в противоположную отклонению стороны. Под отклонением выходного параметра нужно понимать любое изменение, как количественное, так и качественное: изменение цвета, положения в пространстве, изменения абсолютной величины. Таким образом, процесс управления предполагает наличие двух видов связи: прямой и обратной. При этом, прямая связь – передача управляющего сигнала.\

Кибернетика делится на \textit{общую} и \textit{частную}.

\paragraph{Общая} теоретическая кибернетика занимается исследованием законов приема, передачи, хранения и обработки информации.

\paragraph{Частная кибернетика} - биологическая, военная, и т.д.

\subparagraph{Биологическая кибернетика} изучает общие законы хранения, переработки и передачи информаци, методы анализа и управления в биологических системах. Направленная - нейрокибернетика, бионика, системотехника, физиологическая, психологическая, медицинская.
\subparagraph{Физиологическая кибернетика} изучает и моделирует функции клеток, органов и систем в условиях нормы и паталогий с перспективой использования модели для медицины.
\subparagraph{Медицинская кибернетика} занимается исследованием вопросов, важных для понимания работы человеческого организма в норме и для оптимального воздействия при патологическом состоянии. Основные направления - отклонения параметров организма от нормы и выбор оптимального метода воздействий на организм с целью нормализации функционирования, наружного действия внешних и внутренних факторов, улучшения качества обслуживания, повышения эффективности научной и практической работы врачей.
